\section{Resultaten} \label{sec:resultaten}

\subsection{Realistatie van het Modelhuis}
Om op een simpele manier de werking van het project voor te stellen, is er een demohuisje gemaakt. Hierin is door middel van LEDs en elektromotoren een simpele voorstelling gemaakt van wat er gebeurt in een huis dat op een slimme manier energie gebruikt. Hiervoor moesten een aantal componenten gesoldeerd worden. Om te zorgen dat het huis makkelijk demonteerbaar en monteerbaar is, zijn er ook plugs voorzien naar de componenten in het huisje. Twee overeenkomstige plugs (de vrouwelijke en de mannelijke) passen bij elkaar volgens de kleuren van de kabels die eraan vasthangen. Het huisje en de toestellen erin, gemaakt in MDF-plaat, was al beschikbaar aan het begin van het project. Alle elektronica moest nog voorzien worden. Qua elektronica was alleen nog een verwarming met een weerstand, een temperatuursensor en een witte LED voorhanden. Omdat de verwarming niet echt warm moest worden en een simulatie ge oeg was staat nu op de verwarming alleen een led. Het omhulsel van de verwarming is wel gebruikt. De witte LED is herbruikt in de tv.
De uitwerking van dit deel is pas begonnen drie weken voor het indienen van het verslag. Dit was eigenlijk te kort. Hierdoor zijn er dingen die beter afgewerkt zouden kunnen zijn. Heel het elektrisch circuit is nu puur functioneel gemaakt. Het ziet er niet echt opgekuist uit. Toch werkt elke component van het huisje hoe het zou moeten.  

\subsection{Illustratie van de Optimalisatie met een voorbeeld}

Om een idee te krijgen van de werkelijke realistatie van het doel van dit project werd er alreeds een optimalisatie van een slimme energiewoning met enkele realistische testdata doorgevoerd. Zo wordt de meest optimale dagplanning berekend en kunnen de bekomen planningen en resultaten besproken en geïnterpreteerd worden. De dag die wordt gebruikt is tien oktober 2014.


Het totale verbruik over de hele dag wordt weergegeven met behulp van volgende figuur. Hierbij staat ook de invloed van de zon weergegeven. Zo kan men kijken hoe de hernieuwbare energie invloed heeft op de dagplanning. Op het eerste zicht lijkt dit niet veel. Als er geen zon is, wordt er immers nog veel energie verbruikt. Dit is echt wel logisch. Er zal nog steeds energie verbruikt worden door vaste waarden van tv en fornuis. Maar ook nog steeds door de ijskast en de verwarming die moeten immers ook nog steeds aan hun eisen voldoen. Men ziet dat echter dat er een kleine piek is van verbruik op het moment dat er het meeste zon aanwezig is. Dit toont aan dat de optimalisatie wel degelijk zoveel mogelijk hernieuwbare energie wil gebruiken. Een planbaar toestel als wasmachine zal dan worden uitgevoerd. De andere piek binnen de curve van de zon, is ook hoger als de zon meer geeft wat de optimalisatie dan ook weer ondersteunt.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{./screens/verbruik-zon.png}
	\caption{verband tussen verbruik en zon}
	\label{fig:screen-verbruik-zon}
\end{figure}
Een ander interessant verband is datgene tussen weer het totale verbruik en die van de kostprijs van het net. Men wilt immers zowel veel hernieuwbare energie gebruiken als een zo laag mogelijke kost. Dit verband is te zien op de tweede figuur. Weer lijkt er op het eerste gezicht geen duidelijk verband, door weer die vaste waarden van tv en fornuis. Maar lichtjes kan men toch zien dat er rekening is mee gehouden, al is het maar door het kleine verbruik omstreeks één en vier uur 's nachts.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{./screens/verbruik-prijs.png}
	\caption{verband tussen verbruik en prijs}
	\label{fig:screen-verbruik-prijs}
\end{figure}
Al deze resultaten worden zoals reeds vermeld weergegeven op de website zo kunnen de gebruikers ook steeds volgen. Meerdere grafieken worden dus in dat onderdeel van dit verslag weergegeven. Hier werden enkel de voornaamste verbanden geïllustreerd zodat men kan besluiten dat de optimalisatie wel degelijk rekening houdt met zowel de prijs van het net, als de hernieuwbare energie die geproduceerd wordt.
